[叫人比個死期比你?] 《金融時報》：中國政府急邀美國金融機構負責人 與王岐山會晤

中美貿易談判陷入膠著之際，《金融時報》引述消息指，中國邀請「華爾街頂級銀行家」往北京出席會議，並與中國國家副主席王岐山會晤。不過報道未有透過事件是否與中美貿易糾紛有關。

3位知情人士向該報透露，中國證監會副主席兼副總理劉鶴的前助手方星海，已邀請多名美國主要金融機構負責人出席下周日（16日）在北京舉行的「中美金融圓桌會議（China-US Financial Round­table）」，並於會後與王岐山會面。該圓桌會議每半年舉行一次，主要討論中美關係，以及就金融和經濟改革向北京方面提建議。

獲邀者有黑石集團（Blackstone）董事長蘇世民（Stephen Schwarzman）、花旗集團、高盛、摩根大通、摩根士丹利的負責人，以及美國前財長保爾森（Hank Paulson），不過報道指許多人都無法出席，因為時間太倉卒。有知情人士表示，中方是過去幾個星期才發出邀請，但很多人早就安排了9月的行程。

報道提到，確定出席者包括代表黑石總裁格雷（Jon Gray），高盛集團投行業務聯席主管沃爾德倫（John Waldron）；保爾森將缺席。至於中方代表就有央行行長易綱、中國銀保監會主席郭樹清，以及財政部副部長廖瑉。